全球唐人街陷入蕭條 中国城變鬼城

英國廣播公司（BBC）報導，全球各地的唐人街在這種仇外氣氛下，陷入景氣蕭條，儘管疫情封鎖期間店家大門深鎖，但封鎖解除後，也不見生意回溫。舊金山唐人街的百年老字號餐館「三和」（Sam Wo）已經難以經營下去，老闆史蒂文‧李（Steven Lee）指出，去年疫情爆發後、禁足令下達之前，義大利餐館仍然人滿為患，但如果你到唐人街附近晃晃，就會發現那裡已經完全淨空。

「我們知道仇外心理正在影響小型店家，但為什麼其他族裔社區的生意仍很繁忙，而我們卻沒有呢？」史蒂文‧李指出，疫情爆發至今，由於店內門可羅雀，他不得不將員工數目從23人裁減至3人。

在紐約的唐人街，理髮店「披露街12號」（12 Pell）的老闆梁家浩指出，「紐約唐人街是世界上少數從未真正打烊過的市場。不管是聖誕節還是新年，我們都繼續做生意，只有極少數店家會在農曆新年期間休息。」但是去年，許多知名商店都在5月拉下鐵門，他說：「一切都像是鬼城，真的很嚇人。」

不僅有美國，日本橫濱市與澳洲墨爾本的唐人街也陷入生意危機。「我知道唐人街許多店家都關門大吉了，好可怕，」在墨爾本唐人街餃子餐館「山東媽媽」（Shandong MaMa）店主指出，她的生意少了一半，只好轉向提供顧客冷凍水餃，「如果我們繼續用50％的收入支付全額租金，這樣下去真的會破產。」

舊金山唐人街店家正在團結振興小區經濟，透過引進戶外用餐、在社群媒體行銷當地店家的菜單與舉辦吸引消費者的活動，人群終於逐漸回流。這給了三和等所有被迫關店的店家一些希望，史蒂文‧李說：「我上周六到唐人街晃，看見那裡生意興隆，有很多人在外面。」

但三和店址難以開展室外用餐，所以他仍需要耐心等到室內聚集限制開放的那天。「我們這邊是美國歷史最古老的唐人街，是每個人到舊金山都會來遊玩的旅遊勝地，所以我們必須保護它，」史蒂文‧李說道。

全球排華

有黨怕閪

趁地淋啦

去過外國都知豬那人「唐人街」又稱「劏人街」，啲野貴到仆街，專搵豬那留學生同鬼佬笨所以倒閉係好事

一鋪清袋

我要去大富豪呀
唔去中國城呀

係時候要篤爆海外小粉紅扮香港人
唔係又入香港人數

返中國啦
愛國撚

賤嘴愛國 身體誠實

杜老誌

又要辱華了

fake news, d 外國人收左美國錢唔去唐人街食

我支持共產黨在各國唐人街嚴正執法！

有支那病毒，滅支那街

無放火搶野爆玻璃已經算溫和

仲有唐人街酒樓九成係香港黑社會老叔父開，賣屎俾人食啲鬼佬留學生仲話very delicious

得支那人係全球都有唐人街，大家明，根本係支那黑社會（外國分部）聚集地

D雞呢

唐人街咗多年比中共收編曬啦

以前三日唔埋兩日就劈友
而家好啲但都係賊窩
遊客俾人偷下錢包之類好正常

執7左佢喇

香港遲下會唔會係咁
成條街黃店然後其他地方就係華人街2.0

排華依家排撚埋香港人

「我們知道仇外心理正在影響小型店家，但為什麼其他族裔社區的生意仍很繁忙，而我們卻沒有呢？」

Go back to where you came from, CHINK

有咁誇張咩 去過幾個所謂唐人街 死城咁款 得啲廢老買餸

泊車麻煩已經令人卻步

全球捕獵支那狗
所以美帝都係一路講話唔好歧視，一路捕獵

Tictok + 原神 + 王者榮耀 + 殘體 = sky_croc

我們知道仇外心理正在影響小型店家，但為什麼其他族裔社區的生意仍很繁忙，而我們卻沒有呢？

因為唔係仇外啊 係仇你班支那豬啊 點解你又會唔會有咩人工病毒嫁

乜撚野仇外姐 仇中呀

唔好氹我開心喎

死返中國喇，中共需要韭菜

可以返中國做三和大神

新年禮物

一地都係紅店
而且價錢貴到離地哂地

唔知倫敦唐人街嘅旺記頂唔頂得住呢？

CHINA WUHAN VIRUS

支持唐人街收皮，飲茶之外都唔會去

去過一次唐人街,見到餐廳掛喺度啲叉燒,又柴又乾,仲衰過靚仔嗰陣BBQ燒燶啲豬排

你唔係華人呀？排華你好開心？

唔係

咁排支囉
你唔係支那人呀？

劏人既都有今日

我都見過
嗰啲十足十似我以前經過羅湖口岸餐廳見到嗰啲

掟佢落山，一定要有咁遠掟咁遠

除左澳洲wor
我呢邊好熱鬧

因為china virus

屌李老母

驚食到蝙蝠中武肺

都唔知有咩咁值得慶祝 排華即係靠屈靠無差別啦

唐人街除左遊客就係唐人先去嫁啦
啲鬼佬仇中仇到影響埋啲唐人唔去唐人街

推

所以建立族群認同，好重要
你睇文化相近嘅越南，就做得好好
就算越籍華人都可以同支那保持距離
但又保留到自己語言，好似廣東話

叫中共開放自由含

知唔知我句唔係回應緊你邊條問題
就係排華先值得慶祝
見住班千年世仇仆街 殺敵一萬自損八千又如何

呢d po成日好多咁嘅撚樣浦頭
迫人做華人

「你食屎啦，我唔係中國人呀，你先係」

白雪？白雪呢個名真係好難聽

而家食唐餐，好食嘅多數都唔喺Chinatown 入面
嫌佢租【平】咩

唐人街嘅存在同侵略他國領土有咩分別

九唔撚搭八

岩

唔幫襯就係歧視

聽清楚
你食屎 我唔係華人

踢撚晒返支那 la

唐人街勁核突，好多鋪招牌毫無design可言又夾硬加啲中華元素落去成陣支那味

大灣區大把機會

呢句經典。
只可惜呢啲都執左

以前(90年代) 係幾有特色
後來多中國人去 佢地啲舖頭直頭好似成間係中國copy and paste 咁

呢個真理
我都講左好多次 但冇人pin

斷交撤僑排華圍堵中國

歐美唔知
但喺東南亞 唐人街=窮、污糟

其實一樣
啲歐美人中意去睇唐人街/香港街市
都係中意睇佢所謂嘅亂中有序

睇咁多呢啲飛機文只會自我安慰

刁總將幾代人建立嘅海外華埠一鋪清袋，真係千古一帝

咁係因為佢地唔夠黃姐

其實係班唐人淆底唔敢出街，鬼仔繼續出街過自己生活，所以唐人街死城，little Italy 有人

係外國開餐館都得罪你班連登仔？

全球排毒

同係大陸景點既遊客區一樣都係見人就湯 搞到大陸班人都唔撚去

唐人街罪惡溫床滅左佢啦

清除中囯人並取其資源
符合世界各國利益

KL果條見好多本地攝影師去街拍
搞到我都想影埋一份

靚嘅有一條，應該係曼谷果條
d潮州人審美眼光唔差

有個抄七仔招牌嘅金行個條?

呢篇可以睇到曼谷唐人街招牌個字體
其實好可惜，呢種字體晚清喺各地成行成市
仲延續落民國，用落上海同廣州嘅半唐番建築，好撚正
香港澳門同埋東南亞都有，可惜沒落緊
唉，呢個世界，劣幣驅逐良幣

所以對所謂高科技同埋全球化，真心冇咩好感

咁香港人都會收皮唔好以為人哋識分

仲要有華僑農場接待排華華僑30年再教育

全因中共

華人=/=中國人

變晒做香港黃店街！

其實真係得支那人咁撚厚面皮
去到全世界都要整條唐人街
唔見人地美國人去支那整條美國街 英國人去澳洲整條英國街
根本唐人街就係垃撚圾集中地

而家既唐人街根本就係支共基地

狂賀

自己知自己事啦問問問

有啲香港人話想喺英國搞香港城

就係個啲肉酸招牌template 由中國copy,
paste 到去歐美唐人街

做乜唔死返支那？過多七至十年支那就係世界第一經濟體

要識別呢類店
我當地嘅廣東朋友教過
就係睇字體，如果係殘體或者呢類樣衰background
就一定係近年新移民，或者係外省人
可以唔駛入去食，我亦相信香港唔敢入去食

信佢條閪咩 扮慘博同情
咪一撚樣咁有錢

開始排華了移民抗爭果班會唔會比人歧視埋一份，d鬼佬唔識分中國人同香港人

排華就排華啦！中乜鬼野中！華人本質上就係無中國國籍嘅中國人！！

真係好撚仆街 支那種就係癌細胞

係支那唔好叫「大陸/內地」呢啲蝗語

韓國唐人街掛滿台灣

Chinese virus street

“舊金山唐人街店家正在團結振興小區經濟，透過引進戶外用餐、在社群媒體行銷當地店家的菜單與舉辦吸引消費者的活動，人群終於逐漸回流。”

賴乜撚嘢仇外根本係班支那人唔識做生意

唐人街d所謂香港人唔係新界佬就係藍絲

唐人街根本係比支那狗圍爐既垃圾街

呢個真
其實唐人街在武肺之前早已衰落
華人移民大多移居城外
近排嗰邊啲華人超市不知幾旺
唐人街得番啲早年移民 廢老中嘅廢老
近年叫做旺番少少 因為多咗好多支那留學生
新開嘅食肆都係北佬火鍋或四川辣嘢
而家冇學生 又冇遊客
居家令下亦少本地人落downtown
加上冬天 生意點會唔淡

鬼咗好耐啦，唔係咁，dems 洗撚去掃街；不過屌你，仇乜撚外，邊撚個去唐人街，咪唐人囉。肺炎呀

正常啦
去飲蝙蝠湯咩

外國唐人街除左“豬那留學生同鬼佬”仲可以有咩客群？

好!

呢班係咪藍

係支那街 唔係唐人街

粵人唔係華人

我食完屎你就唔係華人呀？

咁咪好，支那狗縮返去中國啦

周圍擴展版圖，有撚用咩

你鍾意食屎食飽佢
我由頭到尾從來都唔係華人

又話得Trump粉先會講chinese virus？
身體都係最誠實

笑死 自己都呃埋

感謝習瘟神啦

咁又唔覺....
D野倒是幾平
我指 紐約法拉盛

執柒咗佢啦！

好波

排華 講到尾 唔認係中國人
我是香港人

呢件block咗好耐啦

三藩市唐人街有幾啲嘢食唔錯，例如金門蛋撻。以前買餸平啲啲，同埋有啲其他地方買唔到嘅野例如新鮮雞。咁耐唔耐出到三藩市都或者去下。不夠都係一年三四次咁大把。而家Bay Area其實食中餐好多選擇，唔洗渣一粒鐘入城，買餸慳個少少其實油錢停車場都響返到。

華你老母咩支那豬
華=Chinese
港=HongKonger

咁咪執柒晒佢
North America 唐人街而家好多都係Chinese themed restaurant 比鬼佬去
而家subrub 都有好多華人野賣同餐廳
根本唔需要去唐人街

嗰到又唔係唐人街

唔係間間有開，但有開嘅都keep住有人排隊買外賣

所以跟排華無乜關係，SF個唐人街喺downtown嗰邊太難搵位停車啦，無乜事都唔會突登揸車去買外賣，我見south bay啲中餐館做外賣生意做得幾好，成日都見人等拎外賣

放毒唔比人打算係咁。

唔識分咪講到識囉
你啞架支那豬?

篇文第一段

1月下旬，舊金山一名來自泰國的84歲男子早上散步中途遭到襲擊後死亡。幾天後，奧克蘭（Oakland）一名91歲的亞裔男子在唐人街（Chinatown）遇襲，被狠狠推到地上。上週，一名64歲婦女在加州聖荷西（San Jose）的越南市場外遭搶劫；一名61歲的菲律賓籍男子在紐約地鐵上被人搧耳光。

老老實實通常都係俾D底層黑人襲擊,同佢地講道理真係冇咩用,可能要學下當年rooftop korean做法

又唔諗下係佢地最愛嘅共匪黨故意流出隻毒搞到排華

啲五毛係要講人唔識分
咁人哋唔止東亞，直情菲律賓丶馬來西亞丶泰國嗰堆SE Asian countries 都當埋係東亞啦
你冇責任解釋？定你係支那人所以想香港食埋你筆數？

又係啲嘔心民族論
儒家思想荼毒現代人

支那人滾回中國

又係民族論

意大利先係起源喎
冇人信?

最斃鬼佬唔識分香港台灣日本韓國中國當晒華人
排中反中好啦

其實run唐人街既人冇遠見 又同時代脫節
畢竟後生移哂去suburb 住大屋
得番堆60幾歲既呀叔呀嬸睇住。
節日冇新意，某d唐人街又唔肯入下d 潮啲既舖帶人流。

野食，整埋啲野又甜又酸就哂當地人口味冇堅持自己。而做得廚既就幫人開餐廳攪移民仲好賺過一心做廚，水準永遠得幾個月就冇左。
好似巴打話，其實要去唐人街原因愈黎愈少，食野買野冇需要再點去. 除非你有幾間鎮城之店/餐廳.

而其他既購物，其實喺網上購物既洪流下好似其他實體retail都係慢慢死。

不過唐人街，同好多ethnic enclave都同時面臨被淘汰，慢慢消失既危機。例如 有啲Little Italy 雖然仲存在，但真正既意大利人都冇多幾個。完全商業化哂。文化氣息只係 變左marketing既材料。

仁川係多以前中華民國嘅人
你去首爾大林嗰啲地方睇，全部支那copy and paste
再加一街狗肉店，韓國人自己都唔敢去

左膠快啲整個asian/chinese lives matter出黎啦

多謝中共銳實力

啲中超好撚賤 將啲過期嘅嘢搣咗expiry date 貼個新嘅上去
幾時都話支那人最叻呃返支那人

咁愛国返中国呀嘛

又假新聞
鬼城係你自己認為姐，我唔知。
你唔係美國又知佢唐人街生意唔好？

就好似幾個月前大內宣話英國lockdown缺糧，點知比香港一堆lotr入英國既拍片踢爆冇咁既事一樣

華=Asian

鬼佬係香港鋪頭都收皮
垃圾文

排華仲邊有時間你解釋
你真係天真過天真嬌

中英文一齊番小學重讀啦

同你呢D支那豬緊係唔洗解釋

小朋友唔好發忟憎
讀多幾多書你或者會明

BTW Oakland治安一向好差，唔知China town。

走，咱們回家

講攬炒講咗成年啦
今時今日仲怕受連累嘅唔該主動返去大灣區啦柒頭